[遲來的舊科技] [Hi-Tech] iPhone 8 有無線充電，但速度很慢

近日外國傳媒指 iPhone 8 將會是首部擁有無線充電功能的 Apple 手機，其實 Android 手機有無線充電功能已經好一段日子，現在 Apple 可算是追落後。對於 Apple 粉絲來說，終於有無線充電是遲到好過冇到，起碼不會被 Android 用戶笑，可是 iPhone 8 的無線充電仍然比 Android 手機落後。

根據日本網站 Macotakara 的報導，iPhone 8 雖然採用了 Qi 無線充電標準，但就不會使用 15W 快速充電的 Qi 1.2 標準，而是採用較舊的 7.5W 輸出基本充電標準。為了貫徹 Apple 一向唯我獨尊的做法，據說 Apple 在使用 Qi 無線充電標準的同時，亦會限制用戶只可以使用內置 MFi 晶片的充電器。換句說話，就算你手上擁有或在 Cafe 桌面見到 Qi 充電板，亦可能無法為 iPhone 8 無線充電。

有報導指 iPhone 8 會採用和 iPhone 7 Plus 相同，約 3,000mAh 電池，晚上睡覺時使用 7.5W 無線充電不是問題，但如果想快速為 iPhone 8 急救補充電力，似乎就要使用傳統的有線充電或帶備尿袋會比較穩陣。

資料來源：Macotakara

咁姐係仆街Apple iPhoneX Default 俾你個叉電都仲係5V1A

apple 不嬲都擠牙膏咁出

但遲人幾年先開始擠會唔會過份左D

慢速充真係得啖笑, 除非放係 office, 全日慢慢妹

idog話無線充電冇用架

回帶：
idog話大moon冇用架
idog話NFC冇用架
idog話高屏佔比冇用架

你老味唔撚係咁反智下嘛？

叫cafe換晒啲mfi叉電器apple又可以賺一筆

未驚過啦, 一街啲Lightning 線本身都唔係MFi 咪又係咁叉

仲有快充都係冇用只會令舊電死得快,5V1A先正

我覺得會係用apple 官方就有15W, 非官方就set死你7.5W

乜指都加mfi

所以iPhone 打撚死都唔放Cut Lightning，寧願第二時Cut 曬啲port 都唔用USB-C

冇奶油，之前啲idog明明話apple出無線叉就一定又係可以有距離又可以快充咁架喎

慘得過你提果d野 an災出係垃圾 wfc?

apple一定就最好+全球關注

雞肋

lightning好搵得錢架，唔會cut

呢個唔係問題
最慘係有啲功能明明有用，啲用家一講就有idog吠。

點知過2年之後apple就出

乜撚野根據？機都未出就起度洗地